===============================
趣味(favorite and interesting)
===============================

* 犬の散歩
* FPGA
* Python
* Qt
* Blender
* Docker　(Jyputer NoteBook, Redmine)
* スキー
* 英語
* サッカー
* ギター

犬
===============================
	| こいつと、散歩しています。

	* 名前はモナカ、男です。

		.. image:: pictures/20141018.png

FPGA
===============================
	| FPGA設計とはご縁がありませんでしたが、50歳、まさかのFPGAに挑戦しています
	| FPGAって CPU搭載しているし、、凄いなぁ〜と覆う日々です。

JETSON
===============================
	| エッジAI技術として、GPUに挑戦
	| FPGAだけでエッジAI制御系を構築しようと頑張ってましたが、断念。。。JETSON使ったエッジＡＩ制御系構築に挑戦します！


Qt
===============================
	| GUI フレームワークソフトウエア。仕事でこのフレームワーク導入を決断した。
	| 数年使い込んで、自分のスキルにしたいと思っています。年齢的には取得技術はこれが最後になる予感

Python
===============================
	| 2012年にPythonと出会う。以来、業務効率化をPythonで解決できないのか！と考える日々が続く。。
	| 残念だが、会社ではPython使いは私一人。困ること多し。誰にも相談できず、、Python使い手への道は遠し。

	* iPython Notebook & nbviewer
		シュミレーション、UML等の設計図から配布用ドキュメントをMicrosoft Word化等の無用な分断作業なく行える。
		nbviewerサーバを使えば、Web公開が用意に行える。ホスティングサーバ連携で社外公開も容易に行える

		`スライドショーのデモここをクリック <http://morishin8838.bitbucket.org/0_Dir_SlideShow/20150515_TestSideShow.slides.html>`_

	* Sphinx
		綺麗な文書作成、文書フォーマットを変換を自在に行える。魔法ツール。

	* Spyder & Pandas & scikit-learn
		* Spyder、 MATLAB-like な機能を提供する。目からうろこ。すごい！
		* Pandas、データ分析ツール。まだまだ研究不足だが、こいつの能力はすごそうです。
		* scikit-lean 最近の注目はこれ！機械学習ライブラリ。素人でも使えそうなライブラリ。

	* Pythonxy
		| 科学計算に必要なPythonモジュールをまとめてインストールできる便利なもの。しかも無料。|
		| 今のところ、pythonxyで十分なので、有料版のEnthought Pythonは試したことはない

Blender
===============================

	| アイデアを具体的に表現するときのサポートツールはこれだ！しかもフリー
	| 就職して間もない20年くらい前から3D-CADの本格導入が始まったように、
	| 5年後には、コンセプト開発は設計フェーズを取り込み、
	| コンセプト検討から一気に3D プリンタで部品を出力する時代になりそうな予感

	* デビュー作のドムです

		.. image:: pictures/20141103.png

Docker
=========================
    * 注目すべき仮想化技術　コンテナという単位でOS+アプリを管理できる。
    
    * Jupyter Notebook (ipython)
        | エディタ、数値演算、レポート。このアプリケーションを用いると効率的に作業が進む。しかも、ここちがよい

    * Nbveiwer
        | Notebookの形式をそのままサーバで公開できるように、サービスを提供する

    * Redmine
        | 業務管理ソフト。2016年は、このソフトの攻略をしてみる。

スキー
===============================

	| 長野もいいけど、やっぱニセコが一番！!! バニラエアで格安で北海道に行けるようになった。便利だ。

	* 尾瀬の至仏山にバックカントリー
		GWの4/26-5/6まで限定で滑ることができます。往復4時間くらいです。おすすめです

		* May.2014

		.. image:: pictures/20140928c.png

	* Mt Hoot オレゴン
		念願の海外スキー、Mt.Hootで滑ってきました。

		* Feb.2013

		.. image:: pictures/20140928b.png

英語
===============================

	| 仕事で必要な自分の英語力に嫌気がして、安いオンライン英会話を探しまくった。
	| 辿り着いたのが `BBT <http://bbtonline.jp/index.html>`_ オンライン。安いし、融通が利くので3年くらい続いています。。月１回くらいなんですけどね。。。

サッカー
===============================

	同僚のフットサルチームに参加。。。たま～に1年に1回????くらい参加している。幽霊部員です。

ギター
===============================

	気が向いたら、押尾コータローを練習

